---
title: "php,javascript, dan reload -- dilema gwa hari ini"
date: "2003-11-06T07:08:00+07:00"
---

udah beberapa hari ini gwa ngeliat liat blog orang.. kebanyakan dari
mereka memasukan shoutbox atau tagbox atau apalah namanya, yang pasti
suatu wadah / tempat untuk memberikan pesan bagi pembaca atau si
blogger.

dari beberapa (dan kebanyakan dari mereka) blog, mereka menggunakan
freeservices, dan menggunakan IFRAMES sebagai tempat shoutbox mereka.

aku juga kepengen... tapi ingin buat sendiri pake PHP, hanya saja gak
mau pake IFRAMES, pengennya sih combinasi antara PHP dan JAVASCRIPT,
semuanya dah berhasil... script PHPnya dah ku buat shoutbox juga dah
selse.. aku pilih FILETEXT sebagai media penyimpanan data... maksudnya
biar gampang meload datanya, gak perlu koneksi ke mysql, meskipun aku
tau.. database mysql itu bagus, cuman ada beberapa kendala kecil... aku
gak mau bikin pake IFRAMES, tapi shoutboxnya di tempel langsung di file
blognya. gwa pake javascript untuk ini.

selse...

........... upps ada lagi.. ketika gwa test.. FORM pengisian gwa set ke
halaman baru (TARGET) sebut aja namanya WINBARU, terus di window baru
itu semua proses penyimpan data, proses dan segalanya terjadi. timer pun
gwa pasang biar kalo data sudah di proses.. window itu secara otomatis
tertutup. masalah yang timbul adalah.. ketika si parent.window gak
refresh dengan sendirinya... hal ini di peruntukkan agar data yang baru
saja di kirim di tampilkan di shoutbox...

.....

sekarang lagi mikir bagai mana caranya yah...

..
